中大物理 你問我答

恭喜大家終於等到DSE放榜，今年咁樣無論點都好你哋都好叻㗎喇。

大家有冇咩關於CU physics嘅問題想問呢

3字頭科EM難唔難讀？

我諗phy會好啲，因為起碼phy係有offer到一個course係專講氣象學（不過都只得1個），但係math就冇喇。

不過如果係想讀氣象學，你想入嘅其實會唔會係earth system science? Physics關於氣象學嘅course得一個咁多，大部分course都唔關事。我建議你去earth system science個website睇吓佢offer嘅course會唔會先係你想要嘅嘢。

如果學位係ee，我諗應該都得嘅，始終佢個degree requirement有寫engine都得（穩陣啲就打電話/send email去department問），不過master offer嘅course望落同氣象冇乜關係。

呢個見仁見智啦，視乎你讀嘅時候準備成點樣，我就覺得正正常常嘅。

3字頭EM基本上係建基於2字頭嘅EM（introduction) 同2字頭數學course，佢會應用返好多2字頭數學course學過嘅嘢落去。如果之前個底打得好，其實就唔會太難嘅。

佢主要都係講返electrostatics 同magnetostatics。學嘅其實係應用之前學過嘅數學落去EM度，同埋用更多唔同嘅方法嚟solve一個problem，本質上同2字頭其實唔大分別。

之前open day參觀過，見成班人無乜女，入面係咪全男班

又唔係全男嘅，都有女，不過同你見到嘅一樣，唔多囉

我讀個年真係冇咩女仔
但大學好大, 可以識其他學系

Sor open day個日係一個都見唔到，我好努力睇同揾

真係要識女其實都有好多途徑嘅，上莊/參加啲莊嘅活動/ 讀phy以外嘅course/搞ocamp/參加或者搞書院活動/住hall都得，視乎你個人有冇興趣做呢啲嘢㗎姐。又唔使諗到你入到去你個世界都只得仔咁誇張

讀理學院嘅我都係同系比較熟，大學好難識真心嘅人，上堂已經分開上，過咗個sem又淡，再唔係就利用你多啲，之後好少會密切溝通

我係絲打，唔係咁想識女

因為係稀有物種，本身已經少，會幫手嘅都唔多，所以咪咁難搵到 不過每年openday都有物理系系莊喺百萬大道dem beat，你唔好彩睇唔到姐，其實有女㗎（雖然少）

我個邊又真係得仔同埋上過莊先至有好多人好戇鳩，我覺得都係揀自己有興趣嘅科呢，識到老死就bonus

聽啲人講笑，有人問phy department有無靚女架
答：得㗎喇你入咗嚟先啦
問#點解嘅？
答：你到時候見到咩都靚架啦

所以要住全宿共膳書院

好詳細
多謝巴打

係咪入錯系?

關乜野事

住四年只要你個人正正常常都一定識到好朋友

mete個course有教cyclone形成同走向, 但只係好基本既野

要讀好mete有幾樣基本野:
1. PDE/ vector calculus
2. Intermediate mechanics熟讀Lagranian同fluid
3. 而家無野做讀定c++/python programming差唔多
4. 強大既linux使用能力, 包括cluseter programming

想住宿都唔一定要揀全宿果堆書院

以前CC都做到, 過左2019年同武肺就唔知了

可以上中大物理系嘅網頁度睇，喺admission嗰欄。

至於預測颱風路徑，我唔係好清楚phy個氣象學有冇講，我未讀呢個course。但係望返Earth system science offer嘅course，都有提到future projection of weather and climate, natural hazards (e.g. typhoons)，我諗會比較貼近你想要嘅嘢。

畢業諗住做M記定KFC？

利申 校友 做緊地盤散工

earth science一定唔係讀路徑預測

你要學呢d野要玩好撚多數學同大氣物理既野, earth science果d係玩再大d既氣象系統多

紅色資本不了，乞食好過

中大物理有course係fluid？
好似冇見到

Classical mechanics 2有一個大topic講fluids

cm 1讀到一仆一碌應唔應該挑戰cm2

中學有個sir ce拔尖入cu phys勁後悔所以我無揀phys

感覺好唔同，我覺得CM2易過CM1好多，你要識嘅其實都只得hamilton's principle同lagrangian，其他唔多關事

intermediate mechanics有1/5左右既course work係fluid mechanics

玩到navier stoke左右, 再深入玩turbulence同energy conservation/實際modeling果d要自己學

我mphil係中大(non-physics dept)同而家phd都有做fluid simulation既野

大學讀果d course都係會做analytical solution, 真係做research就玩numerical solution

原來而家cu phy mechanics改左做CM

緊係要玩3d navier stoke analytical solution啦

undergrad會唔會學到EFE?

下年take下先

早幾年就有嘅，宜家轉咗新professor教就唔知喇

好想學GR
prerequisite 係咪 differential geometry同tensor calculus ?

你肯定將條navier stoke轉去descretization再用matrix 表示會易過analytical solution

不過玩fluid既唔係通常直接攞commercial software就得啦咩
我淨係玩過無腦comsol

應該就冇話一定要讀咗呢啲course先讀得嘅，不過我諗會有幫助

有openfoam, 唔驚

3011咩grade

B-，臨考先溫唔夠時間溫

cf lo教?

係

可以留意下中大earth system science 有atmospheric sciences stream

舊年